{
  "ingredients": {
    "Abalone": "鲍鱼", "Abiyuch": "阿比尤奇果", "Acerola": "针叶樱桃",
    "Achilleas": "蓍草", "Acorn": "橡子", "Adzuki bean": "红小豆",
    "Agar": "琼脂", "Alaska blackfish": "阿拉斯加黑鱼", "Alfalfa": "苜蓿",
    "Allium": "葱属植物", "Allspice": "多香果", "Almond": "杏仁",
    "Alpinia": "山姜", "Amaranth": "苋菜", "American butterfish": "美洲油鲳",
    "Angelica": "白芷", "Anise": "茴芹", "Anise Brandy": "茴香白兰地",
    "Anise Hyssop": "茴香牛膝草", "Annual wild rice": "野生稻",
    "Apple": "苹果", "Apple Brandy": "苹果白兰地", "Apple Cider Vinegar": "苹果醋",
    "Apple Sauce": "苹果酱", "Apricot": "杏", "Arabica coffee": "阿拉比卡咖啡",
    "Arar": "柏木", "Armagnac Brandy": "雅文邑白兰地", "Arrack": "亚力酒",
    "Arrowhead": "慈姑", "Arrowroot": "竹芋", "Artemisia": "艾蒿",
    "Artichoke": "洋蓟", "Asafoetida": "阿魏", "Ashgourd": "冬瓜",
    "Asparagus": "芦笋", "Atlantic croaker": "大西洋石首鱼",
    "Atlantic herring": "大西洋鲱鱼", "Atlantic mackerel": "大西洋鲭鱼",
    "Atlantic pollock": "大西洋鳕鱼", "Atlantic wolffish": "大西洋狼鱼",
    "Avocado": "牛油果", "Babaco": "巴巴科果", "Bakery Products": "烘焙制品",
    "Bamboo shoots": "竹笋", "Banana": "香蕉", "Bantu Beer": "班图啤酒",
    "Barley": "大麦", "Bartlett Pear": "巴特利特梨", "Basil": "罗勒",
    "Basmati Rice": "香米", "Bayberry": "杨梅", "Beans": "豆类",
    "Beaver": "河狸", "Beech nut": "山毛榉果", "Beef": "牛肉",
    "Beef Processed": "加工牛肉", "Beer": "啤酒", "Beetroot": "甜菜根",
    "Beli": "木苹果", "Beluga whale": "白鲸", "Bergamot": "佛手柑",
    "Berry": "浆果", "Beverage alcolohic other": "其他酒精饮料",
    "Bilberry": "欧洲越橘", "Bilberry Wine": "越橘酒", "Biscuit": "饼干",
    "Bison": "野牛", "Bitter Cherry": "苦樱桃", "Bitter Orange": "苦橙",
    "Bittergourd": "苦瓜", "Black Currant": "黑加仑", "Black Tea": "红茶",
    "Black bear": "黑熊", "Black crowberry": "黑岩高山果",
    "Black huckleberry": "黑越橘", "Black mulberry": "黑桑葚",
    "Black raspberry": "黑树莓", "Blackberry": "黑莓",
    "Blackberry Brandy": "黑莓白兰地", "Blue Cheese": "蓝纹奶酪",
    "Blueberry": "蓝莓", "Bluefish": "蓝鱼", "Bonito": "鲣鱼",
    "Borage": "琉璃苣", "Botrytized Wine": "贵腐葡萄酒", "Bottlegourd": "葫芦",
    "Bourbon Whisky": "波本威士忌", "Bowhead whale": "弓头鲸",
    "Brandy": "白兰地", "Brazil Nut": "巴西坚果", "Bread": "面包",
    "Breadfruit": "面包果", "Breadnut tree seed": "面包树种子",
    "Breakfast cereal": "早餐麦片", "Broccoli": "西兰花",
    "Brown bear": "棕熊", "Brussels Sprout": "抱子甘蓝", "Buchu": "布枯叶",
    "Buckwheat": "荞麦", "Buffalo": "水牛", "Buffalo currant": "水牛醋栗",
    "Burbot": "江鳕", "Burdock": "牛蒡", "Butter": "黄油",
    "Buttermilk": "酪乳", "Butternut": "白胡桃", "Butternut squash": "奶油南瓜",
    "Byrsonima crassifolia": "热带马钱子", "Cabbage": "卷心菜",
    "Cajeput": "白千层", "Calamus": "菖蒲", "Camembert Cheese": "卡门贝尔奶酪",
    "Camphor": "樟脑", "Canada blueberry": "加拿大蓝莓",
    "Canadian Whisky": "加拿大威士忌", "Canola Oil": "菜籽油",
    "Capers": "刺山柑", "Capsicum": "辣椒", "Caraway": "葛缕子",
    "Cardamom": "豆蔻", "Cardoon": "刺菜蓟", "Caribou": "驯鹿",
    "Carob": "角豆", "Carom Seed": "印度藏茴香", "Carrot": "胡萝卜",
    "Cascarilla": "白树皮", "Cashew Apple": "腰果苹果", "Cashew nut": "腰果",
    "Cassava": "木薯", "Cassia": "桂皮", "Catjang pea": "豇豆",
    "Cauliflower": "花椰菜", "Caviar": "鱼子酱", "Cedar": "雪松",
    "Celery": "芹菜", "Ceriman": "龟背竹果", "Chamomile": "洋甘菊",
    "Champaca": "黄兰", "Champagne": "香槟", "Channel catfish": "斑点叉尾鮰",
    "Chard": "牛皮菜", "Chayote": "佛手瓜", "Cheddar Cheese": "切达奶酪",
    "Cheese": "奶酪", "Cherimoya": "番荔枝", "Cherry": "樱桃",
    "Cherry Brandy": "樱桃白兰地", "Cherry Pepper": "樱桃辣椒",
    "Cherry tomato": "樱桃番茄", "Chervil": "细叶芹", "Chestnut": "栗子",
    "Chia": "奇亚籽", "Chicken": "鸡肉", "Chickpea": "鹰嘴豆",
    "Chicory": "菊苣", "Chinese Quince": "木瓜", "Chinese chestnut": "中国板栗",
    "Chive": "细香葱", "Cider": "苹果酒", "Cinnamon": "肉桂",
    "Cisco": "白鲑", "Citronella": "香茅", "Citrus Fruits": "柑橘类水果",
    "Citrus Peel Oil": "柑橘皮油", "Clam": "蛤蜊", "Clary Sage": "快乐鼠尾草",
    "Climbing bean": "攀缘豆", "Cloudberry": "云莓", "Clove": "丁香",
    "Cluster Bean": "簇生豆", "Cocoa": "可可", "Coconut": "椰子",
    "Codfish": "鳕鱼", "Coffee": "咖啡", "Cognac Brandy": "干邑白兰地",
    "Colocasia": "芋头", "Common carp": "鲤鱼", "Common octopus": "章鱼",
    "Common verbena": "马鞭草", "Comte Cheese": "孔泰奶酪",
    "Coriander": "香菜/芫荽", "Corn": "玉米", "Corn Oil": "玉米油",
    "Corn salad": "野苣", "Cornmint": "玉米薄荷", "Cottage Cheese": "农家奶酪",
    "Cottonseed": "棉籽", "Crab": "螃蟹", "Cranberry": "蔓越莓",
    "Crayfish": "小龙虾", "Cream Cheese": "奶油芝士", "Creosote": "杂酚油",
    "Crispbread": "脆面包", "Cucumber": "黄瓜", "Cumin": "孜然",
    "Currant": "醋栗", "Curry Leaf": "咖喱叶", "Cusk": "长鳕",
    "Cuttlefish": "乌贼", "Dairy Products": "乳制品", "Dandelion": "蒲公英",
    "Dates": "椰枣", "Deerberry": "鹿莓", "Devilfish": "魔鬼鱼",
    "Dill": "莳萝", "Dock": "酸模", "Dolphin fish": "鲯鳅",
    "Domiati Cheese": "多米亚提奶酪", "Drumstick Leaf": "辣木叶",
    "Durian": "榴莲", "Eggplant": "茄子", "Elderberry": "接骨木莓",
    "Elk": "驼鹿", "Elliott's blueberry": "埃利奥特蓝莓",
    "Emmental Cheese": "埃曼塔奶酪", "Emu": "鸸鹋", "Endive": "苦苣",
    "Eucalyptus": "桉树", "European anchovy": "欧洲鳀鱼",
    "European chestnut": "欧洲栗", "Evening primrose": "月见草",
    "Fatty Fish": "高脂鱼类", "Feijoa": "费约果", "Fennel": "茴香",
    "Fenugreek": "胡芦巴", "Fermented Tea": "发酵茶", "Feta Cheese": "菲达奶酪",
    "Fig": "无花果", "Filbert": "榛子", "Finnish Whisky": "芬兰威士忌",
    "Fir": "冷杉", "Fireweed": "柳兰", "Fish": "鱼类", "Fish Oil": "鱼油",
    "Flaxseed": "亚麻籽", "Florida pompano": "佛罗里达鲳鱼",
    "Frankfurter Sausage": "法兰克福香肠", "Freshwater drum": "淡水石首鱼",
    "Freshwater eel": "淡水鳗", "Fried Potato": "炸薯条",
    "Garcinia Indica": "可可李", "Garden cress": "独行菜",
    "Garland chrysanthemum": "茼蒿", "Garlic": "大蒜", "Geranium": "天竺葵",
    "Ghee": "酥油", "Giant butterbur": "大款冬", "Gin": "金酒",
    "Ginger": "生姜", "Ginseng": "人参", "Goat Cheese": "山羊奶酪",
    "Goat Milk": "山羊奶", "Gooseberry": "醋栗", "Gram bean": "绿豆",
    "Grape": "葡萄", "Grapefruit": "西柚", "Grapefruit Peel Oil": "西柚皮油",
    "Grass": "草", "Grass pea": "草豌豆", "Green Beans": "四季豆",
    "Green Tea": "绿茶", "Gruyere Cheese": "格鲁耶尔奶酪", "Guava": "番石榴",
    "Ham": "火腿", "Hard wheat": "硬质小麦", "Hazelnut": "榛子",
    "Hogplum": "猪李", "Honey": "蜂蜜", "Hops": "啤酒花",
    "Hops Oil": "啤酒花油", "Horseradish": "辣根", "Hyacinth": "风信子",
    "Hyssop Oil": "牛膝草油", "Jackfruit": "菠萝蜜", "Jalapeno": "墨西哥辣椒",
    "Japanese Whisky": "日本威士忌", "Japanese persimmon": "柿子",
    "Jasmine": "茉莉", "Jostaberry": "乔斯塔莓", "Kai lan": "芥蓝",
    "Kelp": "海带", "Kenaf": "洋麻", "Kewda": "露兜树",
    "Kidney Beans": "芸豆", "Kiwifruit": "猕猴桃", "Kohlrabi": "苤蓝",
    "Komatsuna": "小松菜", "Krill": "磷虾", "Kumquat": "金橘",
    "Lamb": "羊肉", "Laurel": "月桂", "Lavendar": "薰衣草",
    "Lean Fish": "低脂鱼类", "Leek": "韭葱", "Lemon": "柠檬",
    "Lemon Balm": "柠檬香蜂草", "Lemon Grass": "柠檬草",
    "Lemon Peel Oil": "柠檬皮油", "Lemon verbena": "柠檬马鞭草",
    "Lentils": "扁豆", "Lettuce": "生菜", "Lima Beans": "利马豆",
    "Limburger Cheese": "林堡奶酪", "Lime": "青柠", "Lime Peel Oil": "青柠皮油",
    "Linden": "椴树", "Lingonberry": "越橘", "Liqourice": "甘草",
    "Litchi": "荔枝", "Lobster": "龙虾", "Loganberry": "洛根莓",
    "Longan": "龙眼", "Loquat": "枇杷", "Lotus": "莲",
    "Lovage": "欧当归", "Lupine": "羽扇豆", "Macadamia Nut": "夏威夷果",
    "Macaroni": "通心粉", "Mace": "肉豆蔻衣", "Malay Apple": "马来苹果",
    "Mallard duck": "绿头鸭", "Malt": "麦芽", "Malt Whisky": "麦芽威士忌",
    "Mandarin Orange": "橘子", "Mandarin Orange Peel Oil": "橘皮油",
    "Mango": "芒果", "Marjoram": "马郁兰", "Mastic Gum": "乳香树脂",
    "Mate": "马黛茶", "Meat": "肉类", "Medlar": "欧楂", "Melon": "甜瓜",
    "Mentha Oil": "薄荷油", "Mexican oregano": "墨西哥牛至", "Milk": "牛奶",
    "Milk Fat": "乳脂", "Milk Powder": "奶粉", "Millet": "小米",
    "Mint": "薄荷", "Mollusc": "软体动物", "Mountain Papaya": "山木瓜",
    "Mozzarella Cheese": "马苏里拉奶酪", "Mulberry": "桑葚",
    "Mule deer": "黑尾鹿", "Mung bean": "绿豆", "Munster Cheese": "明斯特奶酪",
    "Muscadine grape": "麝香葡萄", "Mushroom": "蘑菇", "Musk Melon": "香瓜",
    "Muskmallow": "麝香锦葵", "Mustard": "芥末", "Mustard Oil": "芥末油",
    "Mutton": "羊肉", "Myrrh": "没药", "Myrtle": "桃金娘",
    "Naranjilla": "南美金橘", "Natal plum": "纳塔尔梅", "Neroli Oil": "橙花油",
    "Nigella Seed": "黑种草籽", "Northern bluefin tuna": "北方蓝鳍金枪鱼",
    "Nutmeg": "肉豆蔻", "Nuts": "坚果", "Nuttall cockle": "那托尔鸟蛤",
    "Oats": "燕麦", "Okra": "秋葵", "Olive": "橄榄", "Onion": "洋葱",
    "Orange": "橙子", "Orange Oil": "橙油", "Oregano": "牛至",
    "Oregon yampah": "俄勒冈山芫荽", "Orris": "鸢尾根",
    "Other Cheeses": "其他奶酪", "Oyster": "牡蛎", "Painted comber": "彩带石鲈",
    "Pak choy": "白菜", "Paneer": "印度奶酪", "Papaya": "木瓜",
    "Papaya Brandy": "木瓜白兰地", "Parmesan Cheese": "帕玛森奶酪",
    "Parsley": "欧芹", "Parsnip": "防风根", "Passionfruit": "百香果",
    "Pasta": "意面", "Pawpaw": "美洲木瓜", "Peach": "桃子",
    "Peanut": "花生", "Peanut Butter": "花生酱", "Peanut Oil": "花生油",
    "Pear": "梨", "Pear Brandy": "梨白兰地", "Peas": "豌豆",
    "Pecans": "山核桃", "Pepino": "香瓜茄", "Pepper": "胡椒",
    "Pepper C. baccatum": "浆果椒", "Pepper C. chinense": "中国辣椒",
    "Peppermint": "胡椒薄荷", "Pigeon Pea": "木豆", "Pine": "松木",
    "Pineapple": "菠萝", "Pineappple sage": "菠萝鼠尾草", "Pistachio": "开心果",
    "Plum": "李子", "Plum Brandy": "李子白兰地", "Plum Wine": "梅酒",
    "Plumcot": "李杏", "Pomegranate": "石榴", "Popcorn": "爆米花",
    "Poppy Seed": "罂粟籽", "Pork": "猪肉", "Port Wine": "波特酒",
    "Potato": "土豆", "Prawn": "对虾", "Prickly Pear": "仙人掌果",
    "Provolone Cheese": "普罗旺斯奶酪", "Pummelo": "柚子", "Pumpkin": "南瓜",
    "Purslane": "马齿苋", "Quince": "榅桲", "Radish": "萝卜",
    "Raisin": "葡萄干", "Rambutan": "红毛丹", "Rapini": "芸薹",
    "Raspberry": "覆盆子", "Raspberry Brandy": "覆盆子白兰地",
    "Red Currant": "红醋栗", "Red Sage": "红丹参", "Red Wine": "红葡萄酒",
    "Red king crab": "帝王蟹", "Red raspberry": "红树莓", "Red rice": "红米",
    "Rhubarb": "大黄", "Rice": "大米", "Ricotta Cheese": "瑞可塔奶酪",
    "Rocket salad": "芝麻菜", "Roibos Tea": "路易博斯茶",
    "Romano Cheese": "罗马诺奶酪", "Roquefort Cheese": "洛克福奶酪",
    "Rose": "玫瑰", "Rose Wine": "玫瑰葡萄酒", "Roseapple": "莲雾",
    "Rosemary": "迷迭香", "Rowanberry": "花楸果", "Rum": "朗姆酒",
    "Russian Cheese": "俄式奶酪", "Rutabaga": "芜菁甘蓝", "Rye": "黑麦",
    "Rye Bread": "黑麦面包", "Safflower": "红花", "Saffron": "藏红花",
    "Sage": "鼠尾草", "Sake": "清酒", "Salmon": "三文鱼",
    "Sandalwood": "檀香", "Sapodilla": "人心果", "Sassafras": "檫木",
    "Satsuma Orange": "萨摩蜜橘", "Scallop": "扇贝", "Scarlet bean": "红花菜豆",
    "Scotch Spearmint": "苏格兰留兰香", "Scotch Whisky": "苏格兰威士忌",
    "Sea Buckthorns": "沙棘", "Sesame": "芝麻", "Shallot": "青葱",
    "Sheep Cheese": "羊奶酪", "Sheep Milk": "羊奶", "Shellfish": "贝类",
    "Sherry": "雪利酒", "Shrimp": "虾", "Silver linden": "银椴",
    "Skimmed Milk": "脱脂牛奶", "Skunk currant": "臭醋栗",
    "Small leaf linden": "小叶椴", "Smoked Fish": "熏鱼", "Sorghum": "高粱",
    "Sorrel": "酸模", "Sour Cherry": "酸樱桃", "Sourdough": "酸面包",
    "Soursop": "刺果番荔枝", "Soybean": "大豆", "Soybean Oil": "大豆油",
    "Soybean Sauce": "酱油", "Spanish Sage": "西班牙鼠尾草",
    "Sparkleberry": "树越橘", "Sparkling Wine": "起泡酒", "Spearmint": "留兰香",
    "Spinach": "菠菜", "Spineless Monkey Orange": "猴橙", "Spirit": "烈酒",
    "Squashberry": "高丛蔓越莓", "Squid": "鱿鱼", "Star Anise": "八角",
    "Starfruit": "杨桃", "Storax": "苏合香", "Strawberry": "草莓",
    "Strawberry Jam": "草莓酱", "Strawberry Wine": "草莓酒",
    "Striped bass": "条纹鲈鱼", "Sukiyaki": "寿喜锅", "Summer savory": "夏香薄荷",
    "Sunflower": "向日葵", "Swamp cabbage": "空心菜", "Sweet Grass": "甜茅草",
    "Sweet Potato": "红薯", "Sweetcorn": "甜玉米", "Swiss Cheese": "瑞士奶酪",
    "Tamarind": "罗望子", "Tangerine": "橘子", "Tarragon": "龙蒿",
    "Tartary buckwheat": "苦荞", "Tea": "茶", "Thyme": "百里香",
    "Tilsit Cheese": "提尔西特奶酪", "Tobacco": "烟草", "Tomato": "番茄",
    "Trassi": "虾酱", "Triticale": "小黑麦", "Truffle": "松露",
    "Turbot": "比目鱼", "Turkey": "火鸡", "Turkey Berry": "土耳其浆果",
    "Turmeric": "姜黄", "Turnip": "大头菜", "Valerian": "缬草",
    "Vanilla": "香草", "Vinegar": "醋", "Walnut": "核桃",
    "Wasabi": "山葵", "Water Chestnut": "荸荠", "Watercress": "豆瓣菜",
    "Wattle": "金合欢", "Weinbrand Brandy": "德国白兰地", "Welsh onion": "葱",
    "Wheat": "小麦", "Wheaten Bread": "小麦面包", "Whisky": "威士忌",
    "White Bread": "白面包", "White Currant": "白醋栗",
    "White Pepper": "白胡椒", "White Wine": "白葡萄酒",
    "Wholewheat Bread": "全麦面包", "Wild Cherry": "野樱桃",
    "Wild boar": "野猪", "Wine": "葡萄酒", "Winter savory": "冬香薄荷",
    "Winter squash": "冬南瓜", "Woodapple": "木苹果", "Wort": "麦汁",
    "Yarrow": "蓍草", "Yellow Passionfruit": "黄百香果",
    "Ylang-Ylang": "依兰", "Yogurt": "酸奶", "redskin onion": "红皮洋葱",
    "dark chocolate": "黑巧克力", "white chocolate": "白巧克力",
    "milk chocolate": "牛奶巧克力"
  },
  "flavor_notes": {
    "sweet": "甜美", "bitter": "苦涩", "sour": "酸楚", "salty": "咸鲜",
    "umami": "鲜味", "fruity": "果香", "roasted": "烘焙", "herbaceous": "草本",
    "woody": "木质", "spicy": "辛辣", "floral": "花香", "nutty": "坚果香",
    "creamy": "奶香", "smoky": "烟熏", "earthy": "大地气息", "citrus": "柑橘",
    "caramel": "焦糖", "fatty": "油脂", "sulfurous": "硫质辛锐", "pungent": "刺激辛锐",
    "malty": "麦芽", "vanilla": "香草", "chocolate": "巧克力", "coffee": "咖啡",
    "cocoa": "可可", "honey": "蜂蜜", "maple": "枫糖", "caramellic": "奶焦糖",
    "butterscotch": "奶油糖", "butter": "黄油", "buttery": "奶油感", "dairy": "乳香",
    "milky": "奶感", "cheesy": "干酪", "cheese": "奶酪", "cultured dairy": "发酵乳",
    "meat": "肉香", "meaty": "浓肉香", "roast beef": "烤牛肉", "roasted meat": "烤肉",
    "roasted nut": "烤坚果", "roasted nuts": "坚果烘香", "roasted peanuts": "烤花生",
    "roast": "烘烤", "baked": "烘烤", "toasted": "焙烤", "burnt": "焦糊",
    "burnt sugar": "焦糖味", "burnt almonds": "焦杏仁", "popcorn": "爆米花",
    "bread": "面包", "bready": "面包感", "bread crust": "面包皮", "cereal": "谷物",
    "grain": "谷香", "malt": "麦芽", "barley": "大麦", "straw": "稻草",
    "apple": "苹果", "pear": "梨", "peach": "桃子", "apricot": "杏",
    "plum": "李子", "prune": "西梅", "cherry": "樱桃", "grape": "葡萄",
    "grape skin": "葡萄皮", "banana": "香蕉", "unripe banana": "青香蕉",
    "banana peel": "香蕉皮", "pineapple": "菠萝", "mango": "芒果", "papaya": "木瓜",
    "kiwi": "猕猴桃", "melon": "甜瓜", "watermelon": "西瓜", "strawberry": "草莓",
    "raspberry": "覆盆子", "blueberry": "蓝莓", "blackcurrant": "黑醋栗",
    "cranberry": "蔓越莓", "logenberry": "洛根莓", "berry": "浆果",
    "lemon": "柠檬", "lime": "青柠", "orange": "橙子", "orange peel": "橙皮",
    "lemon peel": "柠檬皮", "grapefruit": "西柚", "mandarin": "橘子",
    "bergamot": "佛手柑", "citral": "柠檬醛", "citrus peel": "柑橘皮",
    "rose": "玫瑰", "rose flower": "玫瑰花", "rose water": "玫瑰水",
    "rose bud": "玫瑰花苞", "rose dried": "干玫瑰", "red rose": "红玫瑰",
    "slightly rose": "淡玫瑰", "rose oxide": "玫瑰醚", "jasmine": "茉莉",
    "jasmin": "茉莉", "lavender": "薰衣草", "lilac": "丁香花", "lily": "百合",
    "violet": "紫罗兰", "geranium": "天竺葵", "carnation": "康乃馨",
    "hyacinth": "风信子", "narcissus": "水仙", "orchid": "兰花", "magnolia": "木兰",
    "heliotrope": "天芥菜", "peony": "牡丹", "honeysuckle": "忍冬",
    "gardenia": "栀子", "neroli": "橙花", "orange flower": "橙花",
    "acacia": "金合欢", "mimosa": "含羞草", "cananga": "依兰", "ylang": "依兰",
    "blossom": "花朵", "flower": "花香", "petal": "花瓣", "fragrant": "芬芳",
    "orris": "鸢尾根", "ionone": "紫罗兰酮",
    "mint": "薄荷", "minty": "薄荷感", "menthol": "薄荷醇", "mentholic": "薄荷清凉",
    "spearmint": "留兰香", "peppermint": "胡椒薄荷", "cool": "清凉", "cooling": "冷凉感",
    "herbal": "药草", "herb": "香草", "green": "青草", "grassy": "草香",
    "grass": "草", "cut grass": "割草", "leafy": "叶绿", "leaf": "叶片",
    "foliage": "植被", "vegetable": "蔬菜", "green bean": "青豆",
    "green pepper": "青椒", "celery": "芹菜", "cucumber": "黄瓜",
    "tomato": "番茄", "carrot": "胡萝卜", "mushroom": "蘑菇",
    "earth": "泥土", "musty": "霉土", "mouldy": "霉味", "moldy": "霉味",
    "mildew": "霉湿", "fungal": "菌香", "truffle": "松露", "moss": "苔藓",
    "mossy": "苔藓感", "oakmoss": "橡木苔", "wet": "湿润", "dusty": "尘土",
    "dust": "尘埃", "leather": "皮革", "tobacco": "烟草", "wood": "木质",
    "cedar": "雪松", "cedarwood": "雪松木", "oak": "橡木", "pine": "松木",
    "resin": "树脂", "resinous": "松脂", "turpentine": "松节油",
    "smoke": "烟熏", "smoked": "熏制", "mesquite": "豆科木烟", "incense": "熏香",
    "camphor": "樟脑", "camphoraceous": "樟脑感",
    "pepper": "胡椒", "peppery": "胡椒感", "cinnamon": "肉桂",
    "cinnamic": "肉桂醛", "cinnamyl": "肉桂基", "clove": "丁香", "ginger": "生姜",
    "nutmeg": "肉豆蔻", "cardamom": "豆蔻", "anise": "茴芹", "aniseed": "大茴香",
    "anisic": "茴香酸", "allspice": "多香果", "cumin": "孜然", "curry": "咖喱",
    "saffron": "藏红花", "fennel": "茴香", "dill": "莳萝", "tarragon": "龙蒿",
    "caraway": "葛缕子", "thyme": "百里香", "rosemary": "迷迭香", "oregano": "牛至",
    "basil": "罗勒", "sage": "鼠尾草", "bay oil": "月桂叶", "horseradish": "辣根",
    "wasabi": "山葵", "mustard": "芥末", "alliaceous": "葱蒜",
    "garlic": "大蒜", "onion": "洋葱", "leek": "韭葱", "scallion": "青葱",
    "sulfur": "硫磺", "sulfury": "硫磺味",
    "almond": "杏仁", "bitter almond": "苦杏仁", "hazelnut": "榛子",
    "walnut": "核桃", "peanut": "花生", "peanut butter": "花生酱", "nut": "坚果",
    "nut skin": "坚果皮", "almond shell": "杏仁壳", "pistachio": "开心果",
    "coconut": "椰子", "lactonic": "内酯奶香", "cream": "奶油", "waxy": "蜡质",
    "wax": "蜡", "fat": "脂肪", "oil": "油", "oily": "油腻", "lard": "猪油",
    "tallow": "动物脂", "butyric": "丁酸", "rancid": "哈喇", "soapy": "皂感",
    "soap": "皂", "aldehydic": "醛香", "watery": "水感", "fresh": "清新",
    "clean": "洁净", "cotton": "棉织", "cotton candy": "棉花糖", "candy": "糖果",
    "syrup": "糖浆", "sugar": "糖", "marshmallow": "棉花糖", "jam": "果酱",
    "jammy": "果酱感", "balsam": "香脂", "balsamic": "香醋",
    "coumarin": "香豆素", "tonka": "零陵香豆", "amber": "琥珀",
    "labdanum": "岩蔷薇", "cistus": "岩蔷薇", "musk": "麝香", "civet": "麝猫香",
    "castoreum": "海狸香", "animal": "动物", "cat": "猫味", "cat-urine": "猫尿",
    "fecal": "粪臭", "indole": "吲哚", "fishy": "腥", "fish": "鱼腥",
    "seaweed": "海藻", "shellfish": "贝类", "clam": "蛤蜊", "shrimp": "虾",
    "boiled shrimp": "熟虾", "ham": "火腿", "bacon": "培根", "sausage": "香肠",
    "chicken": "鸡肉", "beef": "牛肉", "cooked beef juice": "牛肉汁",
    "gravy": "肉汁", "soup": "汤", "meat broth": "肉汤", "savory": "咸鲜",
    "cooked": "熟制", "fried": "煎炸", "soy": "豆香", "soybean": "大豆",
    "fermented": "发酵", "yeast": "酵母", "yeasty": "酵母感", "wine": "葡萄酒",
    "wine-lee": "酒泥", "wine_like": "类葡萄酒", "winey": "酒感",
    "vinous": "酒质", "beer": "啤酒", "hop_oil": "啤酒花油", "rum": "朗姆",
    "rummy": "朗姆感", "whiskey": "威士忌", "brandy": "白兰地", "cognac": "干邑",
    "alcoholic": "酒精", "alcohol": "酒精", "vinegar": "醋酸", "acetic": "醋酸",
    "acid": "酸", "acidic": "酸感", "tart": "酸涩", "sharp": "刺鼻",
    "strong": "浓烈", "very strong": "极浓", "powerful": "强烈",
    "intensely": "强烈感", "heavy": "厚重", "mild": "温和", "very mild": "极淡",
    "faint": "微弱", "bland": "平淡", "flat": "无味", "odorless": "无味",
    "deep": "深沉", "warm": "温暖", "dry": "干燥", "raw": "生味",
    "natural": "自然", "ripe": "成熟", "overripe fruit": "过熟果",
    "unripe fruit": "青涩", "juicy": "多汁", "pulpy": "果肉感",
    "tropical": "热带", "tropica": "热带", "tutti frutti": "什锦果味",
    "dewy": "露珠", "ozone": "臭氧", "new mown hay": "新割草", "hay": "干草",
    "phenolic": "酚香", "phenol": "苯酚", "guaiacol": "愈创木酚",
    "eugenol": "丁香酚", "ether": "醚香", "ethereal": "飘逸醚感",
    "solvent": "溶剂", "acetone": "丙酮", "gasoline": "汽油", "rubber": "橡胶",
    "rubbery": "橡胶感", "plastic": "塑料", "paint": "油漆", "chemical": "化学",
    "metallic": "金属", "metal": "金属", "ammoniacal": "氨臭", "ammonia": "氨",
    "amine": "胺", "pyridine": "吡啶", "naphthelene": "萘", "mothball": "樟脑球",
    "moth ball": "樟脑球", "fusel": "杂醇油", "acetoin": "乙偶姻",
    "furfural": "糠醛", "damascone": "突厥酮", "diphenyl oxide": "二苯醚",
    "borneol": "龙脑", "thujone": "侧柏酮", "terpene": "萜烯",
    "licorice": "甘草", "root": "根香", "rooty": "根茎", "cortex": "树皮",
    "sappy": "多汁木质", "stem": "茎", "seedy": "种子", "weedy": "野草",
    "wild": "野性", "rotten": "腐败", "putrid": "腐臭", "sickening": "令人不适",
    "unpleasant": "不愉快", "decomposing cabbage": "腐烂白菜", "dirty": "脏",
    "stinky": "臭", "feet": "脚臭", "urine": "尿臭", "sweat": "汗臭",
    "sweaty": "汗味", "paper": "纸", "pastry": "糕点", "brown": "棕香",
    "powdery": "粉质", "bean": "豆", "beany": "豆腥", "pea": "豌豆",
    "corn": "玉米", "sweet corn": "甜玉米", "potato": "土豆",
    "cooked potato": "熟土豆", "radish": "萝卜", "broccoli": "西兰花",
    "cauliflower": "花椰菜", "watercress": "豆瓣菜", "lettuce": "莴苣",
    "bell": "甜椒", "cabbage": "甘蓝", "chip": "薯片", "pumpkin": "南瓜",
    "rhubarb": "大黄", "medicine": "药味", "medical": "医药",
    "medicinal": "药草感", "ester": "酯香", "estery": "酯感",
    "wintergreen": "冬青", "apple skin": "苹果皮", "apple peel": "苹果皮",
    "hawthorn": "山楂", "hawthorne": "山楂花", "mignonette": "木犀草",
    "muguet": "铃兰", "linden": "椴花", "peely": "果皮感",
    "lemongrass": "柠檬草", "clean cloth": "净布", "clean clothes": "净衣",
    "laundered cloths": "洗涤感", "laundry": "洗涤",
    "gassy": "气体感", "storax": "苏合香", "styrax": "安息香",
    "styrene": "苯乙烯", "toluene": "甲苯", "creosote": "杂酚油",
    "acetophenone": "苯乙酮", "acrylate": "丙烯酸酯", "acrylic": "丙烯酸",
    "naphthalic": "萘香", "naphthyl": "萘基", "galbanum": "白松香",
    "bois de rose": "玫瑰木", "hot milk": "热牛奶",
    "miso": "味噌", "tea": "茶", "black tea": "红茶", "green tea": "绿茶",
    "others": "其他", "herbaceous": "草本"
  },
  "categories": {
    "Bakery": "烘焙", "Beverage": "饮料", "Beverage Alcoholic": "酒精饮料",
    "Beverage Caffeinated": "含咖啡因饮料", "Cereal": "谷物", "Maize": "玉米",
    "Dairy": "乳制品", "Essential Oil": "精油", "Berry": "浆果",
    "Seafood": "海鲜", "Fish": "鱼类", "Flower": "花卉", "Fruit": "水果",
    "Fruit-Berry": "浆果类水果", "Fruit Citrus": "柑橘水果",
    "Fruit Essence": "果香精华", "Fungus": "菌菇", "Herb": "香草/香料",
    "Meat": "肉类", "Dish": "菜肴", "Nut": "坚果", "Seed": "种子",
    "Legume": "豆类", "Plant Derivative": "植物衍生物", "Plant": "植物",
    "Spice": "香料", "Vegetable": "蔬菜", "Cabbage": "甘蓝类",
    "Vegetable Root": "根茎蔬菜", "Vegetable Fruit": "果蔬",
    "Gourd": "葫芦科", "Vegetable Stem": "茎类蔬菜",
    "Vegetable Tuber": "块茎蔬菜", "Additive": "食品添加剂"
  }
}
